擁近250萬存款也申請公屋！ 因暪報判囚兩周獲緩刑、罰款1.3萬

一名公屋申請人因填寫申請表時，隱瞞擁有近250萬元存款，昨被判監14天及罰款1.3萬元，緩刑2年。

被告去年約7月向房屋署遞交一份公屋申請表，申報只擁有約2.7萬元銀行存款。房署同年9月調查揭發，被告只申報了一間銀行的戶口，而刻意隱瞞在另一間銀行的綜合理財戶口，當中包含3個港元戶口及一個人民幣存款戶口，金額共達約248萬元。

被告違反《房屋條例》第26（1）（c）條，被控明知而作出虛假陳述，昨在九龍城裁判法院聆訊。裁判官考慮案情嚴重，判被告罰款1.3萬元及監禁14天，緩刑24個月。

房屋署提醒公屋申請人，如違反《房屋條例》第26（1）（c）條，即在申請公屋時明知而向香港房屋委員會作出虛假的陳述，一經定罪最高可判罰款5萬元及監禁6個月，所登記的公屋申請亦會被取消。

好奇想知房署點查到出黎
正路唔會就咁問金管局

一定有人篤啦

正路房署唔會做野
俾你直接申請到煩d定查你家宅煩d

天才

係咪中六合彩

有2百幾萬仲申請公屋 衰左都係判罰萬幾同坐14日 仲要有得緩刑 怪唔得班仆街係咁呃

moral hazard

點解會知？

其實放係銀行，戶口有哂個人資料唔會好易check到咩？

會, 除非你去鄰近國家開戶口, 放入外國銀行

29歲有248萬！